# scheduler

Пакет `scheduler` реализует планировщик системы. `scheduler.Scheduler` хранит полное состояние кластера
и принимает решение на каком воркере и какой джоб нужно запустить.

Шедулер является точкой координации между воркерами и билдами. Бегущие билды обращаются к шедулеру,
передавая джобы в функцию `ScheduleJob`. Воркеры забирают джобы из шедулера вызывая функцию `PickJob`.

Вы можете отложить реализацию полной версии шедулера на последний шаг, и реализовать упрощённую версию
на одном глобальном канале. Такой реализации будет достаточно, чтобы работали все интеграционные тесты с одним
воркером.

## Алгоритм планирования

Планировщик поддерживает множество очередей:
  1. Одна глобальная очередь
  2. По две локальные очереди на воркер.

При запросе нового джоба воркер выбирает случайную джобу из трех очередей - глобальной, и двух локальных относящихся
к этому воркеру. Случайная очередь выбирается одним вызовом `select {}`.

Ожидающий исполнения джоб всегда находится в первой локальной очереди воркеров, на которых есть
результаты работы этого джоба.

Если джоб ждёт выполнения дольше `CacheTimeout` или если в момент `SchedulerJob` джоба не было в кеше ни на одном
из воркеров, то он попадает во все вторые локальные очереди воркеров, на которых есть хотя бы один артефакт
из множества зависимостей этого джоба.

Определения первой и второй локальной очереди не зависят от того, в каком порядке в шедулер пришли джобы
и информация о кеше артефактов. То есть, если джоб уже находится в глобальной очереди, и в этот момент приходит
информация, что этот джоб находится в кеше на воркере `W0`, то джоб должен быть добавлен
в первую локальную очередь `W0`.

Если джоб ждёт выполнения дольше `DepTimeout`, то он помещается в глобальную очередь.

## Тестирование

Вместо реального времени, юниттесты шедулера используют библиотеку `clockwork`. Это накладывает ограничения
на детали вашей реализации. Ожидание `CacheTimeout` и `DepTimeout` должно быть реализовано как `select {}` на
канале, который вернула функция `timeAfter`. Мы считаем что `CacheTimeout > DepTimeout`, и ожидание этих
таймаутов происходит последовательно в одной горутине.